【高鐵奇觀】內地女西九站落車即吐痰 一腳往返兩地成打卡熱點

廣深港高鐵香港段今日通車，《蘋果》記者今晨6時許就抵達廣州南站，直擊第一班車的情況，不僅看到了中港兩地車站規矩的大不同，還目擊到乘客在月台吐痰的嚇人情景，見證兩地文化的差異！

廣州南站離市區甚遠，記者實測從越秀區鬧市，乘搭地鐵到廣州南站，需近30分鐘地鐵車程；按百度地圖顯示，從天河區、海珠區等市中心乘搭地鐵到廣州南站，行程均為約30分鐘。而在廣州南站月台上，記者發現，一名男子正在吸煙。原來，內地車站的規例與香港大不同，西九龍站內是禁止吸煙的，但廣州南站和深圳北站均無此規定。

記者登車後，6時48分，列車開出，7時43分準時抵港。不過，甫落車，記者就看到嚇人一幕，有女乘客落車踏上月台後，即吐出一口濃痰！根據港鐵相關附屬法例，任何人不得在鐵路處所的任何部份吐痰，否則可被罰款5,000港元。

廣州南下第一班高鐵抵達西九龍站，旅客還是非常興奮，內地口岸區與香港口岸區的分界線，成為了打卡熱點，不少乘客跨過地上的黃黑色分界線，拍下「一腳往返兩地」的照片留念。
《蘋果》記者

D 畜生都係周圍痾尿劃地盤架啦，大驚小怪..

人地中國人 你敢罰咩！
垃圾政府

2018年啲生蕃依舊未進化過

冇野冇野 得個知字姐

屌你老母毒果又搵人做媒

咦聽你口音，你湖北架？

月台係支那管㗎
港鐵附例點有效呀！
條鐵全段都係支那境或者割咗做支那境
你當條鐵係支那鐵行支那mode咩唔覺有問題囉

無事兒 無事兒

不意外

湖南呀...

遲啲啲細路又跟住學到時全香港玩撚完

60-70年代就話間間冰室都要掛牌叫人唔好亂吐痰

好多人都唔會咁做

但係似乎201X年要重新掛番依D牌

仆街了

一遇吐痰一遇到來

遲dd蓄牲實會係西九站月台度柯屎

波台狗出嚟護航